安倍晉三辭職

日本首相安倍晉三因為健康惡化，周四下午召開記者會正式宣佈辭職。他上月中開始健康惡化，8月確認潰瘍性大腸炎復發，不希望自己的病造成錯誤的政策決定而辭職。據稍早《產經新聞》引述知情人士透露，安倍請辭後不會指派代理人，會「請辭待命」留到選出下任首相後再交棒。

安倍晉三近期的健康情況引人關注，安倍上周一早上突然到東京慶應大學醫院，7.5小時後出院。當時有報道引述多名最近見過安倍的人指，安倍近期感到疲累。日本一本周刊報道，安倍上月6日曾在官邸辦公室吐血。到8月24日安倍再到醫院，日本電視台報道，安倍入院是治療慢性疾病，他逗留3.5小時後離開醫院返回辦公室。日本放送協會報道，安倍晉三多年來患潰瘍性結腸炎(ulcerative colitis)，不希望因為他的健康惡化，而影響到政府運作。

到麻生返兜啦

小池百合子有冇機

麻生 啪啪啪

鷹派上位